有個IG 畫家抄宮崎駿筆下KiKi 扮原創搵錢，仲要勁多支持原創嘅文青推崇

一開始幾鍾意@Peep_projects 依種畫風所以follow
之後佢開始喺大南街開畫展

個主題叫KiKi x KiKi
仲講到明係用魔女宅急便做靈感

無知嘅我一開始都話，噢，幾靚wor
但之後我啲讀art ge friend 同我講
吓，其實佢咁用人地個牌子，就算佢二次都好，咁樣賣print 同出商品都係抄襲同侵權。

我諗一諗，係wor，就算係cotton on, topshop， 佢地出Disney theme/Friends theme ge T-shirt, 都要買左版權先可以出，出嘅tee 都會有依啲牌子嘅logo 喺個tag 度。

喂，咁，真係好過份喎。
仲要成班深水埗文青去支持，講支持創作，但其實係支持緊抄襲者。

而我想講，佢黎緊又黎料，今次抄 Léon: The Professional (這個殺手不太冷）

有無fc過佢有無傾版權？

依間Gro_cery 個stocklist 有Hypebeast (HBX)
話晒都係上市公司，希望有啲腦去攞左/問左版權問題先
唔係怕你比人告到甩褲

同埋好心有一定知名度就做番啲原創野
好驚7出國際比人歧視香港呀！

有啲野唔係手繪左就係你，唔係Lofi.house 都唔會叫copy.house 啦

知錯能改都唔太遲呀Copy_projects

冇回應

希望佢終於都肯出黎澄清

無回應之前你上邊嗰抽嘢過左態喎，好似認定左佢無傾

如果真係有傾既，你依啲真係毀人清譽

就咁睇佢又唔係出名，宮崎駿同Léon 會唔會比版權佢

要傾唔會係直接傾啦，應該都係同broker去買，你要咩版權都搵到俾你，價錢問題啫

有期限有特定範圍，仲要係舊ip既版權唔會話係天價

留名

唔係好明

有無多D圖 睇下點抄法

與其話抄我覺得係 license 問題
用人地個角色去搵錢

靠人地嘅創作上位

之前肥蛙比人屌到飛起，依家又由得copy_project侵權
果然文青大撚哂

二次創作定左抄右抄？

參考定咁岩定點
就見人見至

Push

第一下睇以為同一個人畫

參考人地風格再畫人地既角色用黎賣product

發達大計 仲賣到好貴

條友咪HBX高層囉
自己人幫自己人 有無攞版權邊個知

食花生

同問

如果無拎，放係ig自high就話得姐
商業用途又唔係太合適

612就黎冇錢啦

呢張都幾似
copy_project賣三千五
佢個ig今年先開始 都紅得幾快

依家有書教人點畫呢類型嘅畫